【一觸即發】北韓情勢緊張 川普嗆聲、北韓備戰

明天是北韓重要節日「太陽節」，觀察機構指北韓準備好執行第6次核試爆，而北韓昨也高調通知當地外國記者，將有「大事件」發生。美國總統川普曾暗示「不惜動武」解決北韓核武威脅，近日在南韓集結大量軍力，包括川普口中的「無敵艦隊」航母打擊群，以及曾擊斃恐怖份子賓拉登的美國「海豹6隊」也在南韓演練「斬首行動」，兩邊會不會真的動手，全球繃緊神經關注。

太陽節是北韓領導人金正恩的祖父、開國領袖金日成冥誕，是北韓最重要節日。北韓近年2度在太陽節試射飛彈，今年可能以試射飛彈或核試爆「慶祝」，北韓之前已廣邀60家歐美媒體記者到平壤採訪。

美國約翰霍普金斯大學美韓研究所的「北緯38度」網站，前天公布衛星照顯示，已進行過5次核試的北韓豐溪里核試場最近頻有活動，北坑道附近有車輛出沒，還有被帆布覆蓋的機具，指揮中心附近有人員進出，綜合過去6周豐溪里核試場的動靜，專家相信第6次核試已萬事具備，只待金正恩一聲令下。北韓昨通知外媒，將有大事件發生，全球不安所謂的大事件是否指核試，但截稿為止尚未有相關消息傳出。

川普（Donald Trump）之前批評金正恩「正鑄成大錯」、「找麻煩」，派遣他口中的「無敵艦隊」，美國海軍航空母艦「卡爾文森號」（USS Carl Vinson）打擊群前往朝鮮半島，預計明天進入半島海域。艦隊配有至少80架各式戰機，隨行潛艇「俄亥俄號」配有154枚戰斧飛彈。

調派卡爾文森號到朝鮮半島，是為一旦有衝突發生，它可讓北韓政府立即「失能」。另傳，川普委請中國國家主席習近平轉達金正恩，警告他美軍此行不只有航母，更有核潛艇。

此外，美軍多支特種部隊上月起也齊聚南韓進行聯合演習，包括三角洲部隊、遊騎兵、綠扁帽，以及2011年在巴基斯坦擊斃極端組織「基地」領袖賓拉登而聞名的「海豹6隊」，此為海豹6隊首次到南韓參與演習，消息指若衝突爆發，海豹6隊將深入敵境執行「斬首」行動。美軍也在南韓部署無人攻擊機「灰鷹」（MQ-1C），可執行情搜，或精確打擊北韓的戰爭指揮中心。
金正恩昨則笑容滿面視察特種部隊演習，也帶領國際記者群，為平壤附近的高級住宅群「黎明大街」舉行落成剪綵，這是太陽節慶祝活動之一，此地專供科技業及教師居住。

中國面對「家門口」的緊張情勢，外交部長王毅昨稱，朝鮮半島局勢敏感，但不能以武力解決，呼籲各方避免有相互刺激、火上澆油的言行，官媒《環球時報》社論寫道，，20多年來現實已顯示，北韓擁核之路「是走不通的」，北韓再核試，美國不但不怕，還會增加動武可能性，「屆時平壤政權的生存恐成問題」，強硬警告北韓：「北京不會對平壤繼續從事核導（核導彈）活動予以忍耐。」（國際中心／綜合外電報導）

講咁多咩大事件
原來開左一條街

地緣花生價格上升
準備入市

世界大戰抹黑宇宙了

說好的韓戰呢